盧偉國涂謹申反對預算案派錢

經民聯立法會議員盧偉國在一個電台節目指，不贊成政府在財政預算案派錢，促請政府檢視整體稅務政策，包括在美國減稅的情況下，本港應盡快降低利得稅稅率。自由黨張宇人指，政府多年前將利得稅稅率由15%提高至16.5%時，曾向商界承諾未來會調低，現在政府是欠了商界，呼籲政府盡快兌現承諾，將利得稅稅率減至15%。

民主黨涂謹申亦不贊成派錢，指目前樓市股市高企，要求政府增加交通補貼等幫助市民。盧偉國又指，目前二手樓交投呆滯，源於部分買家受按揭成數限制，付不起首期，寧願買一手樓，接受發展商提供的財務安排，認為情況需要解決。張宇人和涂謹申亦同意放寬按揭成數，認為在政府做好監管下對銀行系統風險有限。

郭家麒不贊成派錢 麥美娟：應派錢不少於6000元 (10:38)

財政預算案本月28日出爐，公民黨立法會議員郭家麒今早出席港台節目表明，不贊成預算案向每名市民派錢。他指只有在經濟衰退時才會派錢，以鼓勵市民消費刺激經濟。

郭又說，應該投放更多資源在公共開支上，例如增加醫療開支，派錢則無辦法針對安老服務等長遠財政規劃。他表示，政府將公共開支局限在本地生產總值的兩成，他形容是一個「金剛箍」，面對本港老年人口愈來愈多，安老服務的需求增加，但相關開支卻沒有提高。

工聯會立法會議員麥美娟在同一節目指贊成派錢，認為在預計最少有1300至1400億的盈餘下，可將錢放在市民身上，又認為派錢金額不應少於上次派的6000元。

公民黨：不要以派錢或短期措施去提高民望

19.01.2018 12:56

公民黨五名立法會議員，與財政司司長陳茂波會面，就下月財政預算案提交意見，包括環保、教育、醫療及福利等方面。公民黨議員會面後見記者，指政府財政盈餘充裕，但希望不要以派錢或短期措施去提高民望，其中郭家麒說，近期本港公立醫院內科病房入住率爆滿，他向陳茂波建議，政府在撥款為醫院進行重建之外，再提供撥款興建新的醫院，他亦提議政府撥出三百億元，成立藥物基金，資助癌症或長期病患者。

出任立法會環境事務委員會主席的陳淑莊，就向陳茂波提出增加對電動車的配套設施。

一陣選舉

又扮哂係共派「成功爭取」派錢

你班傻屌到時又出伏

公民黨郭榮鏗：「有錢就派是極短視、無遠見的做法」

泛民各政黨卻未加入要求派錢之列，會計界梁繼昌表明反對，直指上次全民派6千元，只是行政費已花了1千萬，指負責任的政府，要提出及投資長遠願景，同樣能嬴得市民掌聲。公民黨的法律界郭榮鏗更直言，「有錢就派是極短視、無遠見的做法」。有泛民議員私下指，雖然派錢能令市民即時得到現金，大家都會高興，但認為政府徵得稅款，應花於更有效改善民生的方式，如改善退休保障等。

公眾致泛民：不要以反對派錢去消耗民望

唔派d政策又咪益大陸狗
屌你老母飯民

班仆街成日覺得唔派錢 就有好多措施
問題就係無呀嘛

佢地覺得個政府同佢地有話傾🤣
唔知佢地有咩建議係政府採納過既呢